Установившаяся в центральной России аномальная жара опасна для пожилых людей, особенно страдающих хроническими заболеваниями, - число смертей может измеряться тысячами, заявил в пятницу РИА Новости руководитель лаборатории прогнозирования качества окружающей среды и здоровья населения Института народнохозяйственного прогнозирования РАН Борис Ревич.

МОСКВА, 25 июн - РИА Новости. Установившаяся в центральной России аномальная жара опасна для пожилых людей, особенно страдающих хроническими заболеваниями, - число смертей может измеряться тысячами, заявил в пятницу РИА Новости руководитель лаборатории прогнозирования качества окружающей среды и здоровья населения Института народнохозяйственного прогнозирования РАН Борис Ревич.

"Думаю, что нынешняя жара даст 200-300 дополнительных случаев смерти среди городского населения Москвы", - сказал Ревич.

"Мы проводили целенаправленное специальное исследование влияния жары на смертность городского населения", - пояснил ученый.

Знаменитая европейская жара 2003 года стала причиной 40 тысяч дополнительных случаев смертей. Только во Франции погибли более 15 тысяч человек, в основном хронически больные и люди преклонного возраста.

"Именно после этого правительства европейских стран стали считать проблему влияния климата на здоровья населения одной из главных задач органов власти", - напомнил Ревич.

По наблюдениям ученого, в городах жара представляет гораздо большую опасность, поскольку выявляется так называемый эффект островов жары. Участки аномально высокой температуры находятся, как правило, в центральной части города и характеризуются наличием высоких административных зданий, асфальтированной территории с мизерным количеством открытой земли, зеленых насаждений и водной поверхности.

Экологи обеспокоены количеством аномальных природных явлений, таких, как жара, ураганы и ливни. "Главную опасность представляют не сами стихийные бедствия, которые были всегда. Настораживает их все возрастающая частота, что напрямую связано с изменением климата", - считает директор по программам Гринпис России Иван Блоков.

Аномальная жара установилась в московском регионе с начала недели, а в предстоящие выходные в Москве и Подмосковье воздух раскалится до плюс 35 градусов, сообщила РИА Новости в пятницу специалист центра погоды "Фобос".

"Жара пришла и уходить не собирается. Ее апогей придется как раз на последние три дня текущей недели", - сказала собеседница агентства. По ее словам, в пятницу в Москве будет 31-33 градусов тепла, по области - до 30-35 градусов, а в некоторых районах столбик термометра может превысить эти показатели.
